今年kpop 係改朝換代值得寫入史冊既一年

bigbang 少時用唔同既方式間接宣佈落幕
exo威足四年後 正式被防彈全面超越
twice 係日本限韓後第一隊成功攻陷日本
iu 音源持續屈機狀態
heize捱出頭值得期待

Iubb

iu既音源持續差唔多8年都係顛峰狀態

今年仲要好勤力

係，因為有twice

更正，應該係差唔多7年，由goodday開始計

雞

雖然唔係iu fan，但覺得佢真心屈機

有無人睇緊頒獎禮

佢音源成績屈機係客觀存在

雖然你曲線但其實都啱一半
好耐無女團成績咁標青

垃圾史

Iu宇宙第一

睇緊

Wow 真係少時落幕

之前都吹得好行唔會全隊續
btw 二代女團散晒

係呀對中文有d 生疏

一年無左少時sister

仲有aoa 又有人退

SISTAR

岩岩認識kpop無耐就改潮換代

Me too
其實依家kpop 既形勢係點?

連登仔應該係女團fans?

無咩好講都定晒位置咁濟

嚴格黎講未解散既

李知恩世界第一
11/25記住去睇啦

ioi

唔係宇宙咩

留錢睇mama 仲好啦

垃撚圾 分豬肉
請我都唔撚去

宇宙係竹

睇今年pinky 同度妍有情爭新人獎

垃圾交替

呢個agger

呢次交替算好好喇
男又有bts 17
女團都精彩過之前apink exid aoa 個代

當show 睇姐

垃圾
日本女團秒殺你們吧
JPOP天下第一

而家嘅kpop
始終冇2009-2010年咁精彩

泰妍正式單飛

red velvet幾時上位

花瓶

gd 同少時 行得太前
尤其gd 應該出唔到下個

都solo 左好耐啦

睇開邊隊

其實算企穩左第二女團啦
尤其今年音源咁好

係唱功差d 姐
多人團通病
佢地又無一個人carry 到

哇原來twice誇成咁

Red flavour

BP 咁後很意外

Heize開始過iu頭

佢地未出碟姐
照今年同mamamoo 同時cb 成績計應該兩隊差唔多

難d 啦iu 國民度太高

國民級同大勢級既分別

冇iu既...

女團呀

會員編號#8612 (現名: 痴撚染線)
著名IU黑粉, 一係唔覆POST, 覆親都拉IU落水, 借頭借路引戰

邊個?

講起女團,其實Blackpink依家係咩環境？之前睇數據好似秒天秒地咁,依家反而好似冇乜聲氣

Btw 11月25 IU喺亞博開演唱會 大家記得買飛入場支持喇

唔明點解連登咁多黑
有心反既去韓國forum 黑有效d 喎

choa 呀
身材最好個位

其實得youtube hit rate 係top
音源輸rv 同mamamoo 咁上下
等埋出碟就明朗化

防彈

其實來黎來去都係呢條友 不斷改名就以為呃到人

mamamoo
youtube hit rate就算了吧, 係度鬥洗冇意思, 韓國都係睇返音源好d

其實歐美既口味同韓國本土以至亞洲都差好遠下
好多團係歐美同係亞洲既人氣差異都係好大

仲以為你係上面講緊既黑粉

終於有男團fans

kpop 係歐美太小眾
依家應該都係得bts 算叫做有noise

防彈又上billboard又上到hot100真係好勁，諗起佢地以前經歷就好心酸同時又好似有種睇住個仔大既感覺

無apink？

最底細字寫住四代女團

bts係幾正
但見到表妹日日上YouTube喺度刷點擊率
睇見都覺得辛苦

Sorry

咩經歷想知

kpop 某程度上就係鬥刷
有人出錢有人出力咁解姐

咁好禮貌

仲有年末頒獎典禮投票
又唔可以話防彈超越EXO，就睇投票分數對家同防彈不相伯仲。

黑粉係咪即係black pink

4頁都無人講tara 真係大勢已去

下
唔係消失左啦咩？

利申 好中意首cry cry

今年大賞好睇

兩倍同紅絲絨

依家係大陸撈得唔錯

你唔會明我表妹有幾痴線

有一晚iu出新歌，音源超級左bts
我表妹即刻屌曬老母咁
我真係睇唔透。。。

有無人中意black pink?

iubb世界第一

二代女團時代咁久遠,再加上花英事件之後人氣低迷咗咁耐,依家應該冇乜人會留意Tara

btw,素妍同寶藍走咗之後,就算之前靠首新歌重奪一位,雖然都好感動,但係都硬係覺得好似差咁啲野咁

死忠級
如果比人爆有女朋友應該仲癲

Btw
想推介兩個唔出名嘅女歌手比大家聽下

Suran同高潤荷

高潤荷剩係識呢首

隊隊都有呢啲fans架啦

樓主可唔可以keep 住覆呢個post
感覺好似客觀過其他kpop post

因為多左好多小學雞fans

Black Pink無出碟得單曲
所以低係應該

suran if i get drunk

自己迷左一隊既話就好難客觀

twice 係贏在多廿歲up fans 所以先賣得多碟

呢張會好d 有埋註解

鬥銷量??

講銷量冇得講
TWICE 勁過龍
反而BP
YG唔出碟 真係唔明諗咩
得音源有飯開
Youtube views個啲 又冇獎拎

短髮金毛妹

暫時無人追到bts同twice嫁喇
拉開左十鳩幾個馬位

個張棒型圖應該就係音源加銷量？
睇唔明

sm 應該唔會比第一男女團都無自己份
等睇exo反擊

係呀每樣佔一半
yg 好似下年出新女團bp 可能要流放

銷量有d差距

kpop本土都係睇返音源表現最好

息息相關兩樣都重要

平時睇開連登同大陸網
仲以為blackoink同gfriend 紅d

bp其實得YouTube view呃得下人
Gfriend啲music show一位都好多
但係綜合黎睇 TWICE真係無得輸

睇到snsd可以第3, mamamoo排咁後, 就知啦

華人都好似睇重實力多啲？唔知可唔可以咁講

個人意見
exo真係過曬高峰時期，
睇youtube點激率好唔掂，
歌又愈黎愈唔好聽，
再睇睇BTS，愈做愈好嘅感覺，拎咗billboard個SM獎，都知國際知名度同人氣都比EXO好

bp 都還好
gf 係韓國跌得好快

今年bp 音源都好gf 唔少既
係未夠twice 同rv 抽住

少時中期音源已經麻麻
係銷量top

咁應該mamamoo行先但又唔多覺

今年exo 兩首都麻麻好聽
唔知係咪sm 太多團cb d 歌唔夠分
少時同nct d歌都係

Ko Ko Bop成隻碟都好聽喎
初初聽Ko Ko Bop已經覺得好，
佢地唔係剩係做SMP，會試新野
其實Monster其他Side Track都好單薄

係因為子瑜單野，支那嘅Once都比較低調

EXO不嬲Youtube點擊唔太好，音源就午夜男團，靠銷量多，但銷量啱啱都比BTS過咗。The War 90+萬，BTS就120+萬。

淨係有聽主打
覺得growl call me baby monster 都好睇過kkb
power 仲悶d

twice 係大陸唔紅/低調都好合理
但連登呢度都好似唔多？
rv fans 都無gf 同bp d fans 咁多咁

RV香港無人識架

咁韓國個邊呢幾個團點排法

Exo收皮
好心涼

其實又幾岩
少時都散埋

hk少時d fans 過唔到落佢地到

大概都係twice rv mamamoo~bp gf 咁排

又未去到收皮掛
只不過bts 上得太勁

十年啦幾完滿

Bts真係太勁
上幾個星期佢地首新歌係spotify global top50中游
Exo連榜都未上過

樓主有無留意話外藉成員分少d既新闐?
啱啱聽人講左少少

個啲叫Loyalties Money, 唔係經理人公司分嘅, 係韓國法例保障本地藝人,
有啲國家好泰國剩係得A part(即係音源)嘅Loyalties Money可以分到,
其他B至E part嘅Loyalties Money就無
呢條法例原來都係實行咗唔太長嘅時間, 得6年,
所以好多出道耐嘅藝人都唔知嘅
咁就要睇返外籍藝人嘅國家保障返自己勞動力輸入韓國嘅pay and compensation

自膠, 就算話午夜男團, EXO嘅數據都唔算差

哇好複雜

好詳盡
係clc 個泰妹講出黎
話版權收入少其他成員六倍

同自己比既話佢地成績直頭進步左
只不過以前一支獨秀而家比bts爬頭

因為本地藝人可以攞足A到E part嘅loyalties money。
其實真i係好應該講出嚟，urge佢地自己國家同韓國政府deal，等兩者個版權收入嘅差距唔好咁大，對外輸出勞工都係為咗賺外匯。

而事實上，有泰籍、支籍同日籍成員嘅組合都可以打入當地市場，無理由保障本地藝人，要外籍藝人嘅收入差咁遠。

樓主有無睇隔離接班少時個post?
你又睇好邊隊

係所有國家都係咁定得泰國?

所有外籍，但個個國家唔同

敢發聲值得支持
唔知係cube 先係咁定點
三大咁多外籍可能會有d 補貼比佢地

上年問就有得估下姐
唔出爆炸性醜聞twice 上硬神台

但twice都要提升下自己實力先得嫁
同埋好似好內斂 淨係講綜藝 睇左十分鐘都覺得好尷尬
佢地真係有運先爆到咁高
再咁落去愈黎愈多人反佢地

都係要靠公司啦 大部份人都有錯覺認為唱可愛曲風係無實力既表現 所以唔轉風格同唔比多啲solo 舞台佢地真係唱到識飛都無用

Sorn話問過Lisa，Lisa話佢都係咁，但YG一開始同佢簽約個陣有講版權收入比本地藝人少，而Lisa自己就唔太介意

拎實銷同出貨比

Heize
的確新一代無以前咁好
始終係Bigbang 果代帶起韓流

你指bts？實銷黎嫁，打破左單張紀錄，用左十x時間賣120萬

係咩？
無太留意sor

其實除左mamamoo 之外
其他都係海軍鬥水兵
尤其是呢兩三年pre recording 興起
idol 最唔重要就係唱功

黎黎去去都係清純可愛gir crush 性感四樣
理論上twice rv 風格會靈活過mmm 同bp

段新聞好似都有講埋bambam都無咩大反應
所以就諗係咪三大有其他補貼
六倍真係太誇張

其實唔睇bb 同snsd
exo bts twice 影響力應該都唔會輸比其他組合
算係kpop小盛世

出得耐咗，G榜嘅數就會接近實銷嘅
EXO 90+萬都係G榜
只能夠講大家拳來腳往，
擺明睇住嚟打

下圖H榜

同埋EXO係未計The War Repackage

有無女團g榜

exo 下張壓力都幾大

咁呢張圖防彈有冇計wings外傳，春日嗰隻
男團銷量真係好勁

TWICE

自膠，我睇到啦

睇吓係咪再版啦，
係再版計埋一齊就有用喇

其實The War嘅Pre-order同實銷都有進步

Rv

2017韓國Koop 已經證明咗你有你反 佢有佢紅呢個現象啦 唔可以用你自己覺得多人反 佢就會小咗人支持黎睇呢件事
韓國本土死忠唔係你諗得咁簡單

Irene 依家算唔算四代最紅個批？

twice係韓國已經the晒皮啦
mamamoo以家其實真係已經係女團既top
韓國本土有大把fans或者音源飯或者路人飯，其實無咩韓國人唔識mamamoo mamamoo入面既人名就可能唔識
外國都上晒billboard 1位喎 竟然話無外國飯

點睇呢段野

但講真twice既實力咁差
真係好咩

twice比起上年係the左少少啫，不過仲係最紅wor

過多幾年仲咁多人聽先講啦

唔好講咩音唔音樂 你試下全部都係呀叔同呀姐既樣你仲聽唔聽

TWICE有排都未啦

其實有兩隊top銷量 既爭下又好睇又好食
d 數字實進步
假如當年少時或者依家twice 有隊女團同佢地爭下
d 數字應該會仲靚d

最接近紅唔紅應該都係蓋洛普國民度survey

左一至十 右十一至二十

子瑜

你要客觀睇既話
都係睇音源銷量utube
最多加埋獎項同國民度
暫時應該五樣都係twice 贏
不過mmm 係韓國係超大勢

與其話實力差準確d 係唱歌差
不過韓國人將idol 同歌手係分做兩樣野

過多幾年自然會有新血接班
化妝又好整容又好
kpop 最唔缺既就係靚仔靚女

應該今年應該會有大賞
何來the
mamamoo似歌手多過idol加上好似
韓國本土twice>>>mmm＝rv> gf> bp

Suho

Agger

但最缺天然靚仔靚女
雖然依加整容咁先進 都幾難分得出

求神拜佛SM唔好咁快玩厭Red Velvet
呢幾年應該仲有賺頭 唔好放棄啊

Suho話哂係隊長，但反而無諗過DO無上TOP 20

RV
個個都靚又有實力唱歌又好聽
Joy係咁多idol 中最愛

傳聞下年出新女團啦
Exo都係出nct之後開始被流放
滿滿有新玩具玩冇咁多心機玩咁多團啦

我覺得以SM嘅中二病企劃，應該唔會放棄RV

今年大賞分唔暈既話
exo bts iu twice 可能有一個單位會無
好睇

愈黎愈多外籍成員出道應該係趨勢
sm 同jyp 都好似有個日本妹練習生好靚

已經換咗金英敏
少時10週年又唔好好規劃
exo又唔知搞咩放走lay
Fx 流放
Rv已經算好
NCT 第一次SM搞男團可以搞到咁

其實滿滿仲有實權
不過除左跑四我覺得佢係自己揀唔返韓國 其他真係幫唔落

依家sm得返一隊女團
應該會谷多一兩次cb再作打算
其實唔好同twice 比rv 成績都算好好
sm 弱項音源都keep 住進步

EXO應該可以等到Xiumin同守護入伍
NCT暫時仲係使錢階段，
點都要人搵錢同Keep住而家呢個位
我覺得SM對新女團路線應該好頭痕，因為就算下年出都會被4代團力壓，
就好似而家嘅NCT咁

係 可以入屎冊

我諗lay 呢兩三係大陸搵既錢已經多過全團
sm 又有得抽
無唔返去既理由

好大機會twice 同iu爭年歌
如果twice10月cb爆隻好歌穩陣都多

無論SM定佢，其實都慢慢淡化緊佢係EXO成員嘅身份

如果SM就係由佢係支那發展，以SM畀到佢嘅資源 佢真係無咩無理自己走，就係咁樣先燥

其實啲支那人真係幾鳩，只要組合有支那人，佢地真係會allin

Twice今年為止好似首首歌都差咁d野
同埋年歌嘅定義係乜 好空範

其實都係音源數據，傳唱度個啲
好似cheer up直接創造左個流行語所以拎年歌會比較有說服力
今年到而家都無無大爆既歌所以年歌無着落 可能都係會俾返twice

唔系吖 首kncok knock唔錯

年專年藝都係bts or exo
因為從來都無團／歌手可以同一年拎哂兩個獎
所以twice 同 iu 應該係爭年歌

red flavour呢首歌李秀滿擺左好多心機架 所以我諗sm仲未放棄rv

寧願palette拎都唔要呢首啦

上年首TT計唔計
計嘅話最有機會拎

好多人唔知都暻秀=EXO D.O.

應該唔會

年歌算係最有根據既大賞嫁喇

暫時第一臉紅 二iu 三twice
臉紅唔會拎到大賞
睇下iu 今年掃音源榜加成大
定twice 可能破百萬女團加成大

我覺得SM啲所謂二線團係其他公司已經係一線團 rv 今年音源同銷量咁好 係少時同Exo 太強大先覺得佢地無咁勁

兩首都唔錯

想問下佢地計專鎖量係唔係只計韓專？

原來WINNER今年咁勁
失敬失敬

評審分點計好難實答到你喎
都係估估下

rv 賣唔到去fx 個數係有少少失望既

iu 係韓國係hit through the night

百萬呢個紀錄係計埋日專

winner 同 bp 應該都可以再上
唔知yg 咩胡蘆賣咩藥

Knock knock +signal好似gaon 6x萬
10月尾再cb正專有機會破百萬wor

希望10月尾個首唔好衰

其實唔明點解咁多人話kpop愈黎愈差
kpop不嬲都係世代交替架啦
雖然上代帶起左kpop 但當代向世界傳播kpop既功勞都好值得讚（尤其係bts)
所以其實你唔留意 唔代表差左
同埋好多團都開始打破左idol既固有模式

原來臉紅咁勁 過到iu

winner首really really係好好
同埋仲有新西遊記同花樣
應該真係可以再上

子瑜咁紅 我以為係娜璉

不過估唔到孝琳排得幾高

情懷問題掛
咩界別都成日厚古薄今

新西遊好睇

其實子瑜黎緊會點發展都好睇
應該係歷年國民度最高既外國idol
睇下會唔會破外國人接唔到劇既記錄
接唔到既話又返唔到大陸發展就晒料

接劇咪最多做花瓶

希望今年有Wendy

接劇
子瑜而家係韓國多唔多廣告

記得以前好似有SOLO廣告
依加係成團TWICE廣告
唔知係公司拒絕單人廣告定點

追晒呢個post 同隔黎post
Twice mamamo ored velvet應該被普遍連登仔低估左！？

腿腿腿腿腿

之前有電話廣告

solo 唔到既idol 大部份最終目標都係花瓶嫁啦
一個運氣殺埋黎接到建築學概論呢d 戲就肥仔

估計今年wendy 同seulgi 有機衝擊下前二十

好似無咩個人廣告
等fans 解答
新團黎講依家最多個人cf 應該係世正采妍

which post

第一隊成功攻日唔係kara咩

而家無咩新代言 都係得返啲舊既廣告 好似係

大陸咁好搵，其實有邊個唔想返，更何況佢地自己友係自己地頭，機會都多過係韓國。與其係韓國做伴菜，不如返大陸做主菜。

少時後睇好邊隊女團

幾鍾意yeti
但好似成日比人鬧咁

講緊限韓之後

市場差太遠走好易理解
韓國idol 地位又低
周潔瓊最近都返去大陸做綜藝

睇左幾頁
主觀性意見多d 囉

又後加入 人設又搶
實有負面意見

點解子瑜係韓國咁紅 韓國點睇佢

點解會咁大誤差?
妤似唔少巴打都咁認為

正面d 睇咪國民女團既門面
好難唔紅
負面d 睇咪台獨事件加成
認知度大增

rv 因為公司關係拎左太高標準黎睇佢？其實第二都排得幾穩
twice 因為上得weibo個d 多 比人妖魔化左？實力係麻麻但無講到咁差
mmm 因為唔係傳統女團形式同普通外表？其實企穩左一線

咁講出身sm壓力都幾大

潛晒水?推下先仲有無野share

就算支那人anti Twice, 都話Twice係新女帝,
我覺得女團個局暫時定咗,
而5代團應該會被4代團力壓, 上位機會比較細,
另外101系會係暗湧,
非三大非選秀節目出身嘅團會更難做
同埋幾年後嘅野撚估到咩?
14-15年都好多3代團彈出,
點知有啲紅咗一年多啲就被4代團爬咗頭

nct 應該大d
exo bts wanna one 之外仲有幾多market share 搶得到

呢個啱唔啱？

同意黎緊d 新團同101系一樣會比依家呢代壓住一段時間
其實韓國個邊叫twice rv 呢批做三代
因為之前apink aoa 個代無一隊係真正上到top 開唔到新一代

Bigbang個啲去晒邊

黎緊jyp又出男版16
可以睇下係咪呢d show出既會紅

呢個表應該係2016年嘅情況
太陽的後裔嗰陣時仲紅緊
RV MMM 下半年尾先開始上位

都唔一定, Boys24同Idol School都可以證明呢啲,
首先個節目一定要受歡迎,
咁儲fanbase嘅速度一定快過普通出道

Blackpink 有望繼續上嗎？ 實力真係no.1
Twice完顏 又青春 歌又容易上口 抵紅啦

垃圾講波佬？

係呀, 我分咁多代係跟返華語圈嘅講法
同埋我本身覺得07-09出道嘅女團,
創造過女團盛世同令Kpop係亞洲流行,
同10-12出道個批係有啲分別,
無論係風格定環境

?

係韓國曝光唔夠掛成日巡演

今年二三月出

idol school 真係慘不忍睹
暫時都係得101兩輯大爆
sixteen 個陣都好似摺摺地

要出左碟先有價講
睇下去唔去到rv 個銷量

Twice 好似又cb

30/10

好似係正規黎tim?
應該可以衝擊下全年百萬銷量同女團album最高銷量

你估會唔會轉風格

前輩打江山之餘都將10-12個批團生存空間壓細左好多

要轉都唔會係呢隻轉住
呢隻應該係佢地最重要既一隻碟啦
有機破好多女團紀錄

正專
而家得條短teaser
想睇可以ig hashtag likey

改朝換代既一年
亦係邁向收皮既一年

咁少時都隔左排無comeback啦

依家最高係邊隻

個bg music係咪首歌黎

收唔收皮要睇埋新選秀節目出黎果批團體先....
不過ioi 系果幾個團想一人帶晒成團又大想頭左D囉

其實無話一定要轉架 出雙主打歌都得 無話轉左風格就永遠都係用同一種風格 而家見到張圖都估到應該又係以前既類型

只要JYP唔好再硬塞自己啲奇怪作品比Twice就好😅

除左成日講個幾隊依家仲有邊隊女團賣得？

組番ioi可能屌打
不過冇可能實現

基本上之前有睇 kara tara, apink aoa, dia
依家都轉返聽日本個邊

秀智solo成績算唔算好

就算黎緊批新團唔掂都唔會收皮住既
男女都有隊top 殺左出黎就有排頂

同意唔使轉風格
無理由要揚短避長
除非開始回落或者撈唔起

睇歌名認團
pristin 算唔錯

幾可惜分散晒d 水花細好多

由tara 聽到dia 做咩聽落去

唔知但之前有首歌好正

MV 90年代香港feel 王家衛電影feel
應該有人可以認得出拍攝地點係豪華戲院出面

音源普通銷量麻麻
對比佢影視應該算衰左

we like diu diu diu

聽厭左
同埋有一排聽多左x japan
同舊日本歌返唔到轉頭

日文歌新既有咩推介？
聽慣sistar ailee堆實力派 返唔到轉頭
前日睇music station 個個都好似音痴咁

Band 既話 l'arc en ciel , 和樂器， scandal

題外話 宋慧喬真係韓流嘅一大代表
出道成廿年都仲係大勢

Bigbang

Ioi系竟然pristin彈起先

咁佢出道嗰時完成度係幾團入面最高

尤其佢下面係裕貞

不過音源無進步
可能會比weki meki 追過
btw pristin 個忙內停止左活動

因為太肥定點?
近排仲有咩大新聞

梗係冇啦啲歌咁垃圾
都唔知Pledis點做野

好似間公司講健康原因？
趣聞就有幾則
外國idol 收唔足版權錢
twice 著西裝跳genie
yura 拍condom 廣告
jyp 幫yg選秀做評判

可能想駁下所謂中毒性
hit 起就肥仔